Paula Birnbaum (* 15. September 1986 in Frankfurt am Main) ist eine deutsche Schauspielerin.

Birnbaum wurde durch die Hauptrolle der Iris Kleintann in der Kinder- und Jugendserie Schloss Einstein bekannt. Außerdem wirkte sie in der von Pro Sieben ausgestrahlten Fernsehserie 18 – Allein unter Mädchen mit.
2008 war sie in der Sat.1-Serie Dr. Molly & Karl die Krankenschwester "Melonenmädchen". 2011 folgte ein Gastauftritt bei Doctor’s Diary und eine Nebenrolle in der RTL-Serie Christine. Perfekt war gestern!. Zuletzt war Birnbaum 2013 in dem Fernsehfilm Kein Entkommen zu sehen. Inzwischen ist sie nicht mehr als Schauspielerin tätig. Nach einem Studium der Philosophie und Theaterwissenschaft an der Freien Universität Berlin arbeitet Birnbaum heute für eine PR-Agentur.[1]
Der 1980 verstorbene Manager Hans Birnbaum ist ihr Großvater. 
